金融時報:共機在台灣空域附近 模擬攻擊美軍航母

中國軍機於1月23日、美國總統拜登甫就任3天，持續侵擾台灣西南空域防空識別區（ADIZ），而更驚人內幕如今曝光，英國《金融時報》今天（29日）披露，共軍當時正模擬攻擊位於鄰近海域的美國航空母艦。此事凸顯拜登政府緩解美國與北京當局緊張關係的困難度。

《金融時報》今天報導，根據台灣國防部公布的訊息，拜登20日就職以來，中共解放軍每天都擾台，23日更派出11架軍機侵擾我西南空域防空識別區，翌日再派15架軍機入侵同區域。

而共軍擾台行徑，最後都遭我空軍派遣空中巡邏兵力應對、廣播驅離、防空飛彈追監。

然而如今爆出，有熟知美國和其盟友所收集情報的人士向《金融時報》透露，當時參與擾台的中共轟炸機和部分戰機，其實正進行演練，以位在同區域的美軍羅斯福號航母（USS Theodore Roosevelt）打擊群為模擬目標。

知情人士指，根據聽到的共軍H-6轟炸機飛行員在駕駛艙裡對話，證實接獲指令，模擬鎖定羅斯福號航母並飛射反艦飛彈。

根據美軍印太司令部，羅斯福號於23日上午通過台灣南端的巴士海峽，前往南海進行「維護海上自由」例行性訓練；巡航期間未傳意外插曲。

《金融時報》指出，如今情報顯示，中共軍機當時竟模擬攻擊美軍航母，此事彰顯美中兩大強權之間有關台灣和南海的軍事競爭仍未緩解，對於拜登政府上台後若欲改善美中關係，勢將造成挑戰。

中國積極發展能鎖定攻擊美國船艦和飛機的飛彈，抵銷了美國在亞洲和西太平洋的軍事優勢。儘管中國專家曾指，北京維持不願冒險與美國發生公開衝突的態度，然而解放軍的新戰力，正迫使美國調整其在亞洲的立場和策略。（張翠蘭／綜合外電報導）

那來的自信

因為阿廢登坐正左

獨裁者好多學歷低, 又因為聽唔到真話, 經常對自己有莫名既自信
呢個亦係歷史上某啲獨裁者肯開放選舉, 因為佢成日覺得自己好受人民支持
但結果往往輸到仆直

習總呢個小學程度, 對軍事又有幾了解? 啲國師吹幾句佢可能真係以為自己天下無敵都唔定

係就快啦..

獨裁者開放選舉會仆直？
你肯定以前個啲唔係袁世凱式投票

歷史上係有啲獨裁者開放選舉收皮, 因為太自大
當然有啲醒目會做手腳

真正意義上嘅打飛機

非洲有啲國家咪咁

一隻轟炸機就想打低美國航母
你都係返屋企打飛機仲實際D

丫～～～我射精啦